\documentclass[12pt,a4paper,oneside,francais]{lettre}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[francais]{babel}

\begin{document}
\begin{letter}{INSEE PAYS DE LA LOIRE\\105, rue des Français libres\\BP 77402\\44274 \textsc{Nantes} Cedex 02}

    \address{Association \textsc{Groolot}\\Théâtre de l'Écluse\\47, Rue des Acacias\\72000 \textsc{Le Mans}}
    \location{Grégory \textsc{David}\\Trésorier}
    \lieu{Montfort-le-Gesnois}
    \telephone{02 43 82 33 49}
    \nofax
    \email{association@groolot.net}

    \name{Grégory \textsc{David}\\Trésorier}
    \conc{Demande d'immatriculation d'une association}

    \opening{Madame, Monsieur,}

    Par la présente lettre, nous vous demandons de bien vouloir
    effectuer l'immatriculation de notre association nommée
    \textbf{Association \textsc{Groolot}} au répertoire SIREN et de
    nous attribuer un numéro SIRET ainsi qu'un code d'activité
    principale exercée APE, en tant qu'association suceptible de
    recevoir des subventions.
    
    \closing{Veuillez recevoir, Madame, Monsieur, l'expression de nos sincères salutations.}
    \encl{Extrait de parution au Journal
      Officiel\\Statuts de l'association\\Procès verbal de
      constitution de l'association}
\end{letter}
\end{document}
